[sony/罪大滔天]用家集中討論區(4)

新機新鏡斷估大賽正式開始

如果出支compact嘅fe 35mm f2
唔洗講野，即刻賣apsc上FF

有無人用過FE 35.4 Zeiss ??

好想佢出新100400g
但出左又未夠錢買

我都係咁話

雖然我唔係用APS-C

lm

鳩估消息

16-35 2.8 無咩吸引力
除非佢做到16-35 F4咁嘅size.

出部sport 旗艦反而真係有可能
同1DX D5大戰, mirrorless 本身就有優勢
直頭有e shutter, 加大個buffer 換返粒正常啲嘅cpu就搞掂

100-400 G 如果佢做到唔太大支 都有啲興趣
F5.6 F6.3都ok. 最緊要唔好咁大支

有巴打如果想搵推薦人或未推薦人就tg我啦

唔拍專業片，
純粹去旅行用，有咩問題？

有咩問題?
唔明你問咩

純粹上面有位巴打問係咪拍片學生， 所以應一應佢，
同埋唔明點解佢好似覺得唔拍片就唔岩用咁

anyway, a7r mk2 的確noise, iso果方邊改善好多， 呢方面同a7s/a7s mk2 拉近好多，
但比起a7s,二手價差唔多貴成倍

因為佢影相得千幾萬像素
如果以影相計 用a7ii 可能都比a7sii 好

始終都係400
如果做得返而家個size我都狗衝

雖然我都諗住慢慢接觸拍片
但我真係主力諗住用部a7s影相啵

A7r Resize做12mp，可能noise係睇落少過A7s, 但a7s既高iso可用程度滿足晒我想要既低光拍攝 呢樣係a7r做唔到既

日頭要用高解像度既野，我本身有canon工作機同埋有玩開菲林中底，所以a7s影相滿足到我平時需要架啦

係a6000,a6300, rx100 iv/v 之間掙扎緊

主要影小朋友，室內外都會
rx100 就方便易拎
a6000 應該最平？
a6300 個機身同埋好似對焦再快d,又有4K 拍片

如果a6000/a6300 都會買多支定焦
點揀好？？

有幾多預算先得㗎

a6300 + 24.8z啦

大約10k 啦
kit 鏡係唔係唔要都罷？

想問而家買a6000加adaptor 插返原廠50.8 & 18-250,會唔會好笨？
焦距係咪會長左？
小拍片的

邊支? a mount 70-400果枝?

留名

如果只考慮機能
A7R II vs A7S II 同 A7R vs A7S

完全唔同

一代果時7R 原生只有6400 iso , 仲要6400 iso performance都好差
咁樣真係拉開咗7R 7S嘅定位
低光 + 拍片 = 7S
studio + 風景 = 7R

去到2代, 大家可用iso 真係差唔多..S II 最多最多多1-2 stop.
(假設A7R II resize到12mp)

我比較咗好耐7S II vs 7R II 好處只有以下
1. 12mp 拍4k 可以16:9 FF唔駛 pixel binning (detail D, 少啲rolling shutter)
2. S-log 3 (個人認為S-log 2 已夠DR, 用得呢啲機都唔係拍lord of the rings)
3. 1080p 120fps

以上全部都係拍片相關. 但影相方面A7R II優勝太多.
淨係PDAF 同 BSI sensor 已經唔知點解Sony 唔比S II

12MP 我個人覺得係夠用的，1DX 5D呢啲sports 旗艦都係咁上下姐

影小朋友， 除非係影人哋啲小朋友
否則RX100 IV啦

出街又車又奶粉又尿片，老婆一抽二能
你就咩住相机袋，
老婆一邊換片一邊沖奶
你就係度慢慢换镜.
RX100 袋係褲袋俾人屌嘅機會大大減少

屌sor9ry yahoo 打字無鳩喇喇出殘體

影自己小朋友呀
都有道理，我只係覺得差唔係好多價錢，但換鏡多野玩d

唔換鏡有唔換鏡好呀
想好嘅質素，又細細部又唔使zoom
可以諗下RX1R II. 但價錢就...

rx1rii一般平民真係唔洗考慮
影自己小朋友我都會帶7rii
始終童年得一次
小朋友出街要食奶既階段好快過啫

你講純輕便就緊係RX100夠做啦，但係a6300第日大少少去旅行，都係配支18105/4或者1670/4就搞掂。

畫質無投訴，對焦快。遲下心郁想落坑，或者想套現，支鏡都唔會點跌。RX100就算遲吓都夠用嘅，係一部好副機。

所以我係買2手A7S,
A7S mk2 對唔上佢個價

有，用緊呢支配a7ii

2手A7s +1

有冇人可以幫雨我

點解要咁 你本身有amount鏡？

答案: 唔會

用adpator同拍片與否無太大關係
個人經驗a6000加adaptor
只會改變對焦距離
用黎扮下微距鏡
但加長後係對唔到無限遠

如果可以增加焦距
我相信個個都用50mm加水喉通打雀

有，50.8 & 18-250

我意思係18-250會唔會變左（9up）50-282咁樣

新手用Sony 機
請問相機影左既video 點
係張SD 卡拎番出黎
如果用MacBook 係咪要禁 套件顯示 之後拉番個MTS檔出黎

咪就係話唔會
你估咁大支砲影雀係貪過癮咩

明白了

幾時出FE 24-105 F4 OSS

而家出a7ii會唔會好傻豬 4月發佈新機

但係而家又送1000現金卷，用嚟去Sony Store買Loxia/Batis 會唔會都係貴過出面細鋪

買3粒原廠電亦得

張現金券係萬寧現金券， 唔係sony store 現金券
同埋推薦計劃個鏡頭現金券 係唔可以買loxia/batis/milvus 呢啲真蔡

鏡頭現金券優惠只係可以買假蔡

用a7第一代，買fe28好定儲錢上loxia35?

fe28 有原裝adapter 可以買
fe28 畫質都ok

loxia35 發色好， 35焦段個人覺得好用過28

4月會唔會有A7iii

a6000係apsc機嚟，等效焦距咪乘照番1.5。同埋用LA-EA2會無咗無限遠㗎咩

無人答到你
暫時只係firm 左 Sony file 左兩部機patent
根據以往code name， 係alpha series

有一部好大機會後sports 旗艦(類似1dx d5 之類)

另一部唔知係咩， 有機會係A7 iii

好似記錯價，以為loixa 35六千蚊咁上下，啱啱睇hkprice要八千幾
定係考慮tokina 嗰支？

通常發佈完幾時真係發售

因為佢問加長支鏡
如果用la-ea2其實都唔算係加長
無無限遠係同mount下再加長
唔係就咁轉mount

可能我get唔到佢想問乜
所以答到1999

Full frame機身 (FE鏡頭) 與 APS-C機身 (E鏡頭) 相容性:
Full frame 機身 + FE 鏡頭 = 等效焦距X1
Full frame 機身 + E 鏡頭 = 等效焦距X1.5，像素 - 66%
APS-C 機身 + FE 鏡頭 = 等效焦距X1.5
APS-C 機身 + E 鏡頭 = 等效焦距X1.5

tokina 邊支？ 20 firin？
大佬個焦段好唔同喎
20 vs 28/35

Yes 主要想買枝廣角，35mm以下

求建議
一兩年內會上FF，而家用緊a6000
想去日本影下景同影下櫻花，同埋影下當地人既生活
手上有支1018同24.8，想入多支鏡去日本用，考慮緊18105g定係等效75 / 80左右既af定焦好 (e50.8 / fe55.8 / 其他好選擇)
唔該大家

firin 20 我睇過通loxia 21 比較
成像好好J
build 就難講。 Loxia 系列個build 真係好正
個對焦環順到呢。。。好似係水度浮咁

咁我諗巴打諗清楚想要咩焦段先好選擇啲

想問埋，有無adaptor 可以用番m4/3 d 鏡？

nex6 1850kit
最平既升級應該可以點?

ps想要zoom鏡 ，18105太大

姐係而家出機得1000萬寧，有人推薦就500鏡頭卷?仲要無得買真蔡

咁樣唔係好吸引咋啵

焦段無所謂，係錢問題姐
過六千，多數不考慮了

都唔係嘅
係麻煩啲囉
我總共有1900 現金卷
A7R II + 90g macro
放左1770

sony fe 鏡都唔少好野
500 都唔少錢
同埋真蔡依家都唔係Zeiss 做架啦
咪又係Cosina 做。不過Zeiss 就MIJ, Sony 就人妖國
睇吓你點睇，作為一個做工廠嘅人可以話你知
邊度做係完全無關係。

2手16-35 f4. 搞掂

1670z
性價比係低，但係冇得揀
16-70焦段非常好用

1670za 唯一解

咦，人地j過嘅
Btw會唔會好大枝

等距80左右係咪唔易影櫻花

我覺得一部係 A9
然後係rx1 iii

好糾結
用a7s拍event片
但冇五軸防震只能靠鏡身防震
但有時又想換支定焦大光圈喎
如果轉接canon有冇大光圈鏡開到IS拍片用?

有24.8同超廣，一係18105/4，一係就55210用嚟遠攝。影景嘅特寫，要支Tele好啲喎。

下次啲基本嘢放番喺第一頁啦，開新Post又貼番基本料

我覺得如果你又想上FF，投資E鏡又要放，身上唔缺廣角

FE70-300 F4.5-5.6 放大率 有成0.31x，都幾適合影花，但係個價覺得少貴，遠影人都唔會打搞人，不過光圈細左D，對焦比70-200F4 慢少少

個個都話自己會上FF，到時真係上咗先再算啦。而家可以收二手用，到時堅上FF咪二手放番晒，如有差價咪當租價

之前打錯，應該係-56%

有用開N軸穩定器?

想問下其實水貨同行貨分別大唔太 我見都差緊幾百至一千蚊
新手係咪玩住平價水貨先？ 同埋如果係水貨 有無咩鋪頭推介 thanks

幾有道理
唔該哂各位既意見

我試過問CWB SONY 佬
無記錯的話，首先水貨同行貨都可以係SONY HK 整，分別係錢既問題，每次壞無論水行整返好佢都會包個o位3個月保
行貨:保養期內 免檢查錢但係零件另計
行貨:保養期外 檢查費(呢個好似連手工錢)+零件費
水貨:第一次壞，檢查費+好似要俾幾百蚊買佢一年保+零件費
一年內再壞好似只係要俾零件錢

銀碼我唔係好記得
至於裝備我幫你唔到，因為我都係唔係撿屍就係用人口水尾

最完美就二手行保
不過睇運氣

二手行保個價，一般可買全新水

用得菜鏡梗係陪埋菜眼鏡
帶咗幾日，變咗高清世界

全菜
vegeterian

黎緊7月去旅行 得支kit同支手動50 1.4
想入支鏡去旅行 應該買邊支好 因為會去行山 會影下風鏡咁
另外我見好多人話fe55都唔差 呢支又值唔值得入手
利申:A7M2

其實焦距好睇個人
行山有人用ultra-wide, 有人會用tele

用緊A7長插55.8
支鏡係唔錯
不過係唔鍾意佢d bokeh ball

標準答案
FE 16-35 F4

FE55 個人非常唔鍾意.
好處係sharp. 真係好sharp. 我諗算係全世界最少top 3 sharp 嘅鏡
(135 format嚟講)
唔好處係 發色好麻麻，洋蔥圈散景，二線性散景
鍾意1:1 zoom 聞pixel 嘅就值得買嘅呢支

有冇巴打都等緊呢支鏡
me真係好期待. 福仔大光圈習性 我都預咗紫邊一定勁到仆街
不過呢個size 35 1.4 native e-mount support exif LR lens correction.
真係獨家

FE 16-35 F4 無後悔
不過我窮，買唔起

反而我鐘意老娃多d
又係個句我窮 兩樣都買唔起

買二手啦！ 我都係買二手.

老娃邊支? 我好似無見佢有35mm
同埋我見過老娃啲鏡sample
啲flare 勁到呢... 同埋普遍反差都低
強國做optic ok但啲coating真係未得

我係窮到，fe28 二手，再加轉 wide鏡算

FE28 都正呀。 加埋個WA adapter都好夠玩！
呢個組合一般夠用啦。有閒錢先再買其他鏡is ok

其實佢無出
我見佢抄福仔出12mm 15mm 不其然就覺得佢會出 35mm
老蛙12mm 個支好想j，再加上佢整到d鏡可玩味十足，有多少期待佢帶俾攝影界新沖擊

之前有巴打post過
Laowa QC同造工好撚差

FE55都二線?
散景好撚柔喎
嫌佢有少少柔過濃

所以話佢optic做得好呀
12mm 果枝distortion好細
可惜強國做multi coat技術真係唔掂
咁嘅optical design加埋好嘅coating技術就真係掂喇！

福仔支40 1.2 e mount 雖然唔係好sharp.
紫邊跟足福仔傳統夠晒勁紫邊

但顏色同埋反差幾好J wor!

sorry up錯。係洋蔥圈姐
二線性係我支loxia 50

咁劣？！
之前我係其他forum 見到有人買e mount 版，結果好似個鏡頭法籣距唔準，去唔到無限遠對焦 要搞到換貨之後先搞好

收支2手都係3千尾

我呢d窮j 唔求coating 反差，我連fe50/1.8 都夠膽用忍受到有真咩用唔出

見過好多支都賣四千幾 通常賣嗰啲都係行貨
仲要四千幾都係比人搶

可能佢打錯

依家啲人賣過保行貨仲貴過一手水貨
不過zoom鏡 18105真係好野黎 唔好睇佢大大支 其實幾輕
不過真係在意體積就比多啲買1670z 啦

估唔到咁多呢d case

巴打同好！我都覺得好正，不過好似要900美，而家玩緊VM40

訂左支100GM，聽日終於到貨

900美可以接受
要sharpness 就唔會玩福仔
福仔哋rendering 都幾靚
係衰在死唔用外或者內灣光圈葉
檸檬散景

支40 1.2都好吸引
不過我鍾意35焦段，40未用過唔知差得遠唔完
同埋支35夠晒細枝 啱晒我要求

等睇巴打你啲sample!

等睇靚靚model

900美好貴啵

無model
會去試下夜景光班

係唔平
但搵左好耐細支鏡35mm f2 左右光圈
本來諗住35 cron/lux
但轉接之後corner smearing
又唔想改sensor thin filter.

福仔反而比我預算平左
最仲要係有電子接點，等LR update 左
lens correction 方便快捷

有枝福仔35 用接環落去a7到影都係

好似全部RF 鏡都有呢個問題
要sensor 換薄玻璃線解決度

睇文章話改薄玻璃會提升畫質，連自動鏡都會，但我睇相感覺分別不大

主要係RF wide angle 鏡 corner smearing可以解決姐
但係原生鏡表現反而會差咗
原生e mount鏡係跟原廠2mm 玻璃設計

如果買部機嚟9成以上都係用contax G, leica M 之類就值得改filter嘅
好似我呢啲都係原生鏡為主，得閒玩下RF鏡，改filter真係捉蟲入屎忽

係新手區都開左 係罪大區再請教
有a6300同kit鏡

想買支定焦試玩
50f18定35f18好啲？
旅行攝影為主（景、食物、細object），唔影人像。

35乘翻crop factor都已經50島 影景可能唔夠wide

景用返支kit影可唔可行
主要係覺得支kit影object景深唔夠淺, 同埋低光環境唔夠用

冇乜wide 鏡好用

我啱啱先放左支1670 4000走人

咁樣買24 1.8 za
大光圈 0.25x放大率
室內 影食物 影模型 都用好
對焦咁近，景深夠哂淺
等效35mm拍攝距離就手，你買sel35,sel50要企起身拍食物

影景就用kit

支sel35f28又值唔值得入手?
成日擔心光圈得2.8 影夜景就會收皮
利申:A7M2

我既建議係1670
上淘寶加塊xpro近攝鏡

A72有防震

35mm影景 1/15快門都唔驚啦 2.8應該夠用

帶腳架

支85.8 真係OK wor!
同枝GM比又細枝好多，成像都ok. bokeh都比我想像中好
最重要係平好多
要入85嘅巴打真係可以考慮下呢支

其實價錢差唔多
FE35 2.8定contax G35好

早排我行過Sony 專門店咁岩有帶自家機走去試100 STF
一來室內太暗
二來背景同主體太近 (冇人俾我影)
試唔到虛化效果
最緊要影個d都係有返d年紀既同行
(人像最梗要model靚)
試唔到d咩

唔知係咪0口蝕 0旋渦散景
利申：舊135stf 冇玩過

連埋adapter 差千幾喎 都唔係少少

G35
+ 真蔡rendering
+ built
- 唔sharp (現代standard來講)
- Bokeh一般
- 除非改filter 否則corner 化晒

FE35
+ sharp
+ 輕便
+ 有LR lens profile
- F2.8
- 訂價有點太高(FE鏡全部都係唔止呢枝)

對比canon
我覺得sony showroom不嬲係試唔到乜野

都ok 呀我去旺角果間個妹妹係咁叫我慢慢試隨便試
我話試人像仲自動對鏡頭。

我試過係cwb 個間拎部窮j a7r 出黎，即刻有男sales 沖出黎，好似古董眼光望住我，同我講野，話我部機keep 得好，角位無甩色，心諗上手keep得好姐，根住好似好有興趣咁，然後佢見我lcd 塊防爆貼已經用到有d 溶溶爛爛地叫我不如入廠搞搞，我心諗 就係sony你搞埋呢d防爆貼咁既野先整到部機有d一達達，佢捉住我係咁吹水，搞到我都冇mood 試

showroom d staff好撚悶
成日見到佢地偷禁電話

其實影景好少要淺景深㗎嘛。如果淨要大光圈，預算鬆嘅就直入24/1.8z啦，緊嘅就Sigma 30/1.4 |c啦。

要超廣嘅1018/4或者Touit 12/2.8啦。其實你接受到1650超廣嘅變型，用Kit係問題不大。

不過我明佢 showroom 環境唔好， sony 有十幾樣產業，個showroom 有十幾種唔同產品要show，相機只係佢其中一樣， 唔似得nikon,canon 主力係相機 揀個showroom位都可以就哂拍攝需要
不過我n年前陪fd 買sigma DP2M，上sigma hk 試（我都唔知叫唔叫showroom） 個度似樣d既窗都冇返個
大家都知室內推iso用foveon X3 係會點嫁啦

入埋呢枝我就組成窮撚三寶
fe28/2,fe50/1.8,fe85/1.8

我都諗住入

百記

千萬唔好買 伏已中
夜晚對焦都對唔到

T5.6 喎，唔夠光對焦一定唔掂架啦
正常呀巴打

開左對焦燈?

t5.6 未至於焦都對唔到掛？
a7r2暗部對焦都唔差架啵
會唔會focus limiter switch咗去微距

整體反應係慢d
夜晚時，暗部同逆光，開afc真係會有對唔到既情況

試下畫個圓圈，好假

太近理論上嘅完美散景

[img]
圖片網址[/img]

RX100m3竟然有更新
1.20昇上2.0
三年前既機都有更新，SONY果然佛心

好似一拳打爆個月球

三年後既今日佢都仲賣緊無得冇更新

係咪真係無巴打出機，我有推薦人拎500

想問下samyang 12mm f2.0邊度買抵屌

但同期既CANON G7X就連一次更新都未有過！

點解係500唔係1000?
你食人夾棍??

點解會有1000

求解答

一係二手，一係Price睇埋風評

睇黎得日頭outdoor有用

本身有機 唔係互薦 咁咪得五百囉

哦…誤會左巴打
sorry

評測samyang就見，但係用就冇乜見過人用 (E mount )

落去試機 支70-200 2.8 gm裝咗2x增距對焦慢咗幾多吓
1.4x 都仲可以接受
有冇方法解決 定係先天問題
利申 a7r2 body

日頭又少燈光 無圓圈畫
應該旺角勉強可以差唔多廿四小時用到

呢個同100STF一樣 大家都是T5.6左右既問題
太少光對得慢

仲有01試過景深過大係有d迷焦，不過應該唔係你面對既問題

1.4x extension 光圈減1 stop
2x extension 光圈減2 stop

定律來的冇得搞

除非你加多個speed booster係前面
你200mm F4 +1.4x extension = 280mm F5.6

前面加番個speedbooster 0.75x = 210mm F4.2
咁就解決到F stop 縮細問題

愈搞愈多鏡片

乜有E to E mount speed booster咩
增距完又減焦

增距完減焦係咩邏輯

呢位巴打第二次狙擊我喇，做乜事

sorry我搞到咁多位巴打認真咗

我想問下邊度清潔鏡頭既介紹，手頭上有三枝蔡仔
85mm 1.4

21mm 2.8

100mm 2

因為本身已經好舊，但買左新body 想用返

想點清潔法？
抹鏡就搵達叔啦

有無巴打試過相機出錯 關閉電源再重新開啟，要整幾錢

用緊有機身防震嘅機?

a7ii

你試下跟條片咁做

從來冇認真過

我有fd 瀨過呢樣

情況係咁,一開機過10秒到就會提示相機出錯，請重新開機，有時會開到，一過左頭10秒就唔會出錯，但係一重新開機又會又收皮

後尾走左去整，我都唔知幾多錢，話佢撞鬆左個防震，個防震用磁石做好脆弱。
不過我個FD 話佢用開個d代用電，有d漲左但係見仲用到繼續用，不過漲左舊電會頂住電池匣，搞到插左入去拎唔返出黎，佢咪係咪拍部機想拍返粒電出黎，咁就瀨野拍死埋防震

我朋友自始真係唔敢用代用電，原裝未漲過，代用已漲幾粒

我係用開DSLR, 借朋友A7RII 用, 發現會有遲疑約0.5秒, 是否我的錯覺?

冇 sony機係咁

無反都係咁啦嘛

基本上調整光圈快門係即時有反應
但整體畫面效果會有啲啲遲疑
原因係部機會即時計算調整後既效果
單反要睇playback先知

好處係你見到乜影出黎就係乜
唔洗連續影幾張試+-ev
壞處係有少少delay
同埋會食電

以上係上個post其中一編英文訪問提及
內容有關個專業攝影師試用無反一個月後既睇法

shutter lag有客觀數據

5d mark vi

原來係指呢樣
又柒左

SEL20F28攞黎旅行影下相 點睇

sigma 19mm f28 有冇人用過 有冇評價

抵到仆街，好用無投訴

good go

各位巴打們
APSC 人像鏡 會揀85定50

APSC有85咩？定你講FF新嗰支85/1.8

sorry 我講得唔清楚
我想講 用APSC機 想買支人像鏡 你地會揀50定85
唔理係FF定APSC鏡

等4000 樓下先入手85f18
黎緊買sigma 19f28
利申得枝sony touit 32f18

其實喺室外，85/1.8都舞得掂嘅。不過計番等效，50/1.8嘅變化同限制仲有預算都好啲

因為我都對新果支fe 85有d興趣
但乘番都成127mm 都幾撚長
50mm 有冇邊支好推介
我睇番支fe50.8 好似d評價一般

APSC就緊係SEL50f18啦，做咩成日睇FF鏡啫

睇中左a6000，價錢上最合適
唔配kit鏡既話，想問配咩鏡好
主要影運動（跑步）同埋人像
一鏡走天涯既話又有咩選擇

另外追過post 都知sony可能要後製
係咪揀light room

利申：新手，咩都唔識

街仲有無一手

如果apsc機插fe50真係戇鳩鳩
明明有支e50 oss平靚正
成像，防震，用料都好過支fe50吱吱摩打膠身鏡

仲有

呢支係有一手，難揾二手

18105/4，係Lr。簡單啲就揾Preset，例如VSCO。詳情自己Google啦

想問有無人試過係A6000上面用永諾個RF-602C引閃?
係其他機work但係a6000唔work

你係咪用番永諾枝閃先？

係啊, YN460ii
可以機頂閃但引閃就fail

但我已經有支sigma支30.4 不過我發現玩街拍有時太WIDE
買50mm 好似又只係長少少

聽講話會得9點對焦，唔知係唔係
不過的手上有Sigma DP1M ，本身個19/2.8 利到爆

a7r2 應該同5dsr 比？

泡泡對焦 (af-c)得中間，但係正常對焦點就用晒嘅

LM

啱啦
我以前用緊Nex6都係 用開Touit 32想拉闊啲視野
就入左支Sigma 19

SEL50F18好用喎 佢個千幾銀嘅價錢來計都算

Agger!!!

請問各位ching a7r2 同a7ii個af速度係咪爭好遠？
想駁canon接環

a7r II 快好多
完

自膠。
以為你對比A7S II

A7RII 同a7II af 差唔多
只係r2 多啲pdaf point
大啲範圍用到pdaf

理論上如果你成日構圖主體係邊位r2 會快好實際上應該無咩分別

新手想指教下
其實點樣去分析一支鏡o既質素係好
係咪睇sharpness 同色差
色差又點樣去睇

買左 但未拎去影野

呢啲數據野大把review有做

好多嘢喎....
Lateral CA,
Longitude CA
Astigmatism
Field curvature
Spherical aberration
Coma
Contrast
Sharpness
Resolution
Bokeh
Anti reflection
Flare control
Distortion
Vignetting
Focus Shift
Focus Breathing

求其up 都呢推嘢嘅表現都可以用來評價鏡嘅質數
以上有啲嘢可以係MTF睇到
例如contrast, lateral CA, field curvature resolution 之類

有啲嘢係MTF睇唔到
例如 Bokeh, Vignetting, Distortion, Focus Shift/breathing, Seoherical aberration之類

另外resolve power高 =/= sharpness 高
相反亦然

色差嘅意思係咩？ 即係支鏡有冇偏色？
呢樣嘢同coating 關係大啲. MTF體現唔到
同埋我個人認為呢樣嘢唔需要過份追求
1. 你個mon有無偏色？ 就算cal 過都唔代表100%準.
2. 你睇個mon嘅環境lighting 有無控制?
3. 支鏡無偏色，但sensor/相機image processor有冇偏色
等等等等

太多因素會影響最後成品 有冇"色差"
反正支鏡影出來覺得"靚" 自己鍾意就係好鏡

想請教吓你，如果唔執相，你會用咩白平衡和相片風格？影人像膚色有時偏黃，上網跟人地AWB B1M1,影出嚟又藍藍地

你用咩gay?
我100% AWB 除非拍片。
因為我影raw, 同埋一定執相.
creative style 都係係lightroom睇咗先決定用邊個profile.
一般都係用camera standard, 除非主題係人就用adobe standard
Sony camera standard啲膚色真係......個個乙型肝炎咁...

如果你堅持影JPG影印兼唔執相
creative style一定唔好用camera standard.
係都要揀我會揀camera neutral 會好少少，但都係乙型肝炎
camera portrait 呃鳩人的. 乙型肝炎仲勁過camera standard.

如果真係好著重skin tone, 又好堅持唔執相
我會建議你轉會Can撚或者瀝乾...

唔該巴打 等我再研究下先

sony portrait 係歐美人用
佢地膚太白反而加黃會好睇
冇一個style/profile係萬用
我自己都係影人多
用緊light+1+1+1 b1m0.5
neutral我都用過一排，感覺好死寂
light影藍色會有少少粉藍粉綠，加ev扮假日系

新手玩影相 睇中左A6000連16-50同55-210 定有其他型號好介紹
我見price 5300左右, 但爬過文巴打屌好景啲舖會二手扮一手
應該去邊買好

其實玩舊鏡同mf a7 a7ii係咪分別唔大
同埋唔太拍片既話

淨機買18105g
點都好過果兩枝

多謝兩位師兄解答，我用緊多年前買落的5T，上網都睇過新款機有中性和淡色風格選擇，近排一路都諗住換機，所以都想知道膚色有冇改善到，想請問知唔知道a6500揀白色白平衡會唔會改善到？b1m0.5會唔會有畫面偏藍嘅情況發生

直出fuji 喇
死黑都好過sony d 色
一陣引左隻貓入黎貼圖咪望下

求指教：
考慮緊出a6300,主要for 旅行同行山影下風景相
鏡點配好
同4月尾先出機會唔會平點

睇你要幾wide

唔該巴打
姐係淨買body加佢支原廠18105g鏡？

同埋我係主要想街拍影人 snap下

1670z 都得嘅 貴d 但質素差唔多
想玩定焦咪sel50f18
55210 真係睇你想影咩 我就想搵枝85f18 replace 左佢

其實揀鏡頭好主觀
18105咁大碌街頭snap我會話唔方便，當然有人覺得zoom會就手

見到佢想買55210 咁不如搵枝好d

我見佢有兩枝鏡幾吸引
但55210又好大支 唔方便snap

Sel50f18

好似唔錯
其實我見a6000好似都幾舊下 應該冇咩問題

用緊 冇乜野

決定左買a6000加50f18

記住唔好買錯 fe50f18

係 sel50f18 oss

收到

Sony 係需要後期，同埋要注意白平衡，尤其室內黃光燈
一係就加閃光燈直出會好多
sony直出d 色適合landscaped

咁就真係唔知喇，反正雖然我好鍾意Sony Alpha
但啲skin tone 真係

另外我仲有個tips 嘅。如果影raw.
堅持用camera standard .（個人好鍾意camera standard除咗skin tone之外)
膚色又覺得好黃。
可以係Lightroom 入面
HSL/Color/B&W 入面orange saturation 減15-20 左右
Skin Tone會正常返.

Agger, Sony 直出基本上都係加咗contrast同埋saturation.
留意下Sony 影草影葉就知. 好sharp 好pop 好靚
landscape 一流.

但因為加咗contrast 同saturation. 膚色一定唔滑唔靚
輕輕執下就Ok

女友係東京入左3800
平靚正
快同靚過nikon 支 85/1.8

首先講返，「顏色準」同埋「膚色討好」係互相衝突
你覺得sony/nikon膚色黃，係因為現場燈光黃，黃種人皮膚真係黃
但係我地現代審美觀，覺得要白裡透紅先叫靚 (但事實上你唔係)
所以啲人鐘意fujifilm/ canon，佢地會內置profile會幫你打還原靚靚拳
但係除咗人像，仲有其他題材，例如風景/食物/動物等等，sony / nikon嘅誠實豆沙包就大派用場，fujifilm / canon學貓蛇講法藥水色

如果影RAW，Lr後製
橙色->降飽和，加明度 (效果=減少皮膚橙黃色，再令膚色光亮減少瘀黑)
綠原色->偏向紅色 (效果=減少黃綠，增加紅色，造成白裡透紅)

如果直出JPG，類似嘅操作就係
白平衡->B1M1 (效果=將全畫面偏向藍色及洋紅色，變相減黃減綠，但有時會令背景顏色不自然)
Light creative style-> 減少對比飽和，顏色偏向「純色」(偽淡色日系)
Neutral creative style ->減少對比飽和，顏色偏向「中性顏色」
EV 按情況+0.3 - 1.0，令膚色光亮減少瘀黑

不過我打咁大段野都係嘥氣，因為毒撚跟本冇乜機會影女
自己影開記實野多，膚色我唔多介意，我鐘意還原現場感，所以先揀sony

身為Sony fans都講返句，如果新手買機，主要影人像，幫仔女、女朋友、家人影相，買Fujifilm會輕鬆啲，買sony就唔該買埋lightroom

如果係影風景/建築，美食，記實/街拍，植物/生態，All in Sony

東京咩鋪頭啊

我感覺Sony 仲有野就係如果用眼控佢會識肖像模式咁

有冇FE90報價

如果用full auto，佢detect到面部就會套portrait creative style
跟住黃到hihi

影RAW嘅我真係唔知

raw 都好似改左白平衡咁
我向來raw+j

不過可能係我錯覺

眼控係好鬼死好用，死襟d-pad中間粒制，死對隻眼，不過舊機冇得AF-C 眼控

日本平啲？
我下個月去大阪。去睇睇先

👍

我都係raw + j (18m)
但個J 其實係用黎preview 用
7r2 齋raw preview ,想zoom 睇吓有無out focus
起碼load 4,5秒

影raw+j 7r2 preview 會自動用jpg 黎preview
秒zoom

香港fe 90 都唔貴呀
康貨 6750 現金價送400 現金卷
就當你300放卷支鏡都係6470

2星期前先買完

都係想入支35 1.8
點解而家好似貴左咁多

APSC嗰支35/1.8？俾我會直入50/1.8同Sigma 30/1.4，或者24/1.8z啦

50無咩興趣 室內驚窄得滯要企起身影野食
不過一句講晒 budget有限

Budget有限就緊係呢支啦

重100g唔知拎得耐有無分別呢
利申 藍絲 用機果陣需要拎住全日（工作用途 ）

APSC加支定焦鏡重極有限啦

係既 不過係大舊啲
岩岩睇左review 平咁多好似幾吸引

光圈大半級，又Sharp又平。唔使諗啦嘛

不過發色鍾意sel多啲

個j 我用黎wifi send相多，唔知點解得raw 佢會send 相會縮到勁細

對焦同OSS都係考慮因素

因為冇機身解RAW，所以只send preview/thumbnail

生活有壓力報價只係r 下j痕

有冇巴打有用18-105搭A7R2用

我想賣左支24-240去 換18-105
用黎拍4K片好似幾好

18105g?
Apsc 鏡

28-135PZ

主力拎黎影bb
但識人買sony 有平，焗住買sony...準備入手rx V

Sigma af係咪慢啲
oss就我比較少拍片 唔係太在意

AF-C得中間區域有泡泡對焦，其他同sel基本無分別。

做仆街係d人話以前成個mon
更新左firmware 先咁
反而想知30.4 係咪都會咁

30.4係支援哂所有對焦模式/範圍
但係只有中間範圍先有「真AF-C」，顯示上你可以用wide+af-c，實際上得中間先成功對焦到

仲有dpreview有post話af-s大光圈對焦有問題
但呢個唔知係firmware問題定user error

There is a well known F2.0-autofocus-bug of the Sigma lens. AF-S is not working properly between f/1.7 and f/2.0 when using PAL (f/1.4 is fine). When using NTFC the problem is between f/1.4 and f/1.7. That's why many US users don't recognize that there is a problem but just think that the lens is not so sharp at open aperture. But it's a bug which Sigma knows well (they don't have a solution yet). Solution: The problem is completely gone if you use AF-C.

用返DMF算
成日都覺得對錯位焦
最後都手動對返果個位

影既對象係咩？
有時要用下大中小同彈性範圍

影貓 或者景
有時前面有d 葉focus 左落去

唔準焦咪再手動微調

用黎拍4K S35應該好過28-135

拍片鏡仲有
E PZ 18–110 mm F4 G OSS

呢支新出貴到癲

18-105拍片必入，窮既16-50都得
拍片無咁在乎銳唔銳

講緊a7r2 wo ...

1100hkd 入手左支二手20mm f2.8

抵到爛
我個時入手係1500

多左部A7r2想放，
有冇巴打岩？

但係super35mm 下，唔係用番Apsc鏡最好咩
用FF鏡，eg: 28-135變42-200喎

bic camera
店員話遲啲有國際版，全球保

唔知呢度有無巴打都有入

下星期去大阪睇下有無

下支想入90mm

嚟緊會出A7三代，7s3有6K

係wo 唔好意思淨係睇左頭個留言無睇中間

唔緊要，SUPER 35 得個1.5千萬像素，仲要oversampling到8百萬 4K

我都係咁諗
85/1.8 VS 90/2.8
我手上有50/1.8 都夠我用 85 未必咁需要住
90/2.8光圈雖然細D同貴D，但全開光圈利到核爆同微距仲加OSS
基本上必入

90 2.8真係唔會買錯
暫時長插7rii

有入！

果枝manfrotto desktop 腳

90g 做掛gay 頸豪大碌喎

支50F18 OSS 間間都無晒貨
得番銀色 銀色插a6500 好撚柒
水貨又平得果一兩百

我喺加拿大住
18－105G 等咗成個月都未有貨
SONY

正喎

我下個月都去大阪 都去睇吓有咩平野執先

amazon 都無咩？

batis 出135/2.8

點解唔出135/2 APO

你可唔可以打好啲字先

sorry
廣東話輸入法

好正
想玩微距
影下蝴蝶

係大碌既，不過我鍾意影微距，所以無計

無錢買鏡唔好意思講

我覺得太多定焦，出下變焦啦
我一直未入變焦
28-70kit 唔係唔好，但唔合乎要求
24-70/F4 加左藍標 價mark up左，但質素vs價錢 覺得麻麻
24-70/F2.8 無OSS 各方面係好但係個價又到我唔捨得買
16-35又係貴...
24-240 不適合掛機頭
Sony 一唔係85定有成三枝或者50(55)定連埋Samyang有成5枝
遠焦既又好奇怪出哂變焦70-300,話會出既100-400, 70-200, 無咩400/F4 ，但我冇乜需求
我一直等梗佢出24-105
或者副廠出 native 24-70 唔要mc-11

其實定焦成像、銳利係咪都九成好過變焦

主要係邊位分別大

畫面中心嘅話, 靚zoom 同prime比幾乎冇分別
邊位呢就..靚zoom 同普通prime差唔多，同靚Prime比都係有一段距離

無反其實都係玩prime多.
Sony出鏡章法正常
靚嘅Zoom全部都大炮咁.
如果個用得大炮，啲人不如直接用DSLR
起碼唔會頭大身細 渣上手平衡好多
24-105 出得我估同canon L 差唔多size.

而家出幾支大三元都係叫做"我有出架 唔好話我無得比你揀呀"
老老實實係街見到A7 系列，97%以上都係用Prime
可能小弟孤陋寡聞.. A7插枝70200 2.8 真係完全未見過

早兩日去飛花問過現金價5700定5800 好似
其實有啲心郁賣枝L21 換呢支。收返幾千蚊幫補買支G嫂
反正睇sample 呢支Firin真係Ok！

都幾舊下 但鏡面乜問題都無就由佢
加埋a6000 得300g 輕到小型dc咁

搞成咁

鏡面完全無野嗰下先勁

不如直上ZM 35.4

RF 鏡插mirrorless 邊位化晒呀巴打

之前睇Zeiss instagram都估到係135

我就係肥花買5660 仲送個濕九uv filter

佢呢個matt black 好似好易花
巴打用咗幾耐？有無花？

蔡頭 135 1.8
新出嗰支 100 2.8

兩支人像價錢相若 巴打會揀邊支

新手想問

筆直7000~8000(包埋鏡)
多數會影景 ＋ 人 會成日拍片 類似Vlog
想玩住一支鏡先 玩熟左先再考慮買境 主要打算遲啲去旅行 Exchange 周圍去影相同拍片

本身想A6000 ＋ 1670
但見到又話A6300 拍片又4K又好似勁啲 想知到底對一個新手而言 兩者分別大唔大
本身有部細機G7X做副機

1. A6000 + 1670Z
2. A6300 kit set 1650

2個價錢差唔多 應該點簡 巴打俾下意見

prime 係好，始終都要有枝zoom 鏡機動性用黎看門口會好d
我係一枝zoom 鏡都冇

135 1.8 未出，其他唔咁講，但一定易用過100/2.8
100 2.8 唔易用，夜晚難用，但 stf 獨一無二，我覺得手上有左人像鏡／玩慣人像既人先再諗入呢枝

如果以後唔會再買鏡 我會揀1

135.8 唔係講緊A mount 果支？

7左添

係
見到135 1.8忽上腦 自隊

因為我想廣角多小小 如果6300唔用kit鏡 應該用咩好？

原來rumor個枝蔡頭係135 2.8 apo

有少少想出支2470 2.8
但係放上機真係太大支
個比例好奇怪

不過枝鏡成像係好J嘅

Batis 135 係2.8咋

嘩我屌...

Batis 135 2.8 APO
1999 美金...

果然玩FE mount 要預咗買鏡比人斬

如果係F2 就完美啦.
不過可能考慮size問題啦
135 2.8 APO 都ok嘅(我估）

FF e mount 再加埋蔡

梗係一頸血啦

我a7r 冇oss 唔洗諗咁制
我自己唔太介意鏡身重定機身重或者大舊樣，最怕net weight 重

Sony mount啲鏡真係好撚貴呀 我屌
睇下
24-70L vs 24-70 GM
16-35L vs 16-35Z

24-70個差價夠錢買多個body

同埋支batis 135 APO我諗住頂盡 1500-1600美金左右
我又再次低估咗Sony同Zeiss 嘅定價能力

不如放咗7r 俾少少錢upgrade做A7 II啦巴打

其實外觀其次啦 計balace 可能差
但整體重量係減左就減左
唔影 "咩"係身 係比dslr 輕左幾多就幾多
影果時 左手老馮都托住

利申 a6500 sigma 150 600

用左一個月到，無穿冇爛

upgrade左都冇錢買鏡 同埋喜歡高像素 要up 都上a7rii

巴打成日影對面屋少女沖涼？

24mp 都唔差喎

A6300 如果budget有限（1-2k鏡）kit set 定跟其他鏡？
想要wide小小

Sel20f28

平梗係Sigma 19/2.8啦

其實未用a7r 之前係咁同朋友借a7ii + 28-70，結果都係鐘意a7r（可能係28-70問題） 多d或者之前用Sigma dp1m 10秒save一張相，40張用一粒電...呢d慢訓練到慢慢黎，而且俾佢搞到鐘意左sharpness

Afc 廢左之外幾好

Sure a6000 + 1670z啦。

但其實唔嫌大，a6000 + 18105/4都好夠用。再Wide啲咪收支12/2.8或者平啲12/2

sigma 快d 出native FE mount 唔好再用mc-11
我真係買唔起sony 靚鏡

我知，我影大光圈好少用extreme corner，影景收到5.6即刻sharp晒
支鏡中間80%成像超班，bokeh星芒我至愛

同埋，ZM同VM真係兩個世界

新手求教
之前用A77配Sigma A-Mount 50 F1.4，用咗一排，最後放咗部機淨低咗支鏡。依家想買返部機影相，主要室內影人>室外人同景>貓，Budget 4000~6000（淨機，諗住用返支鏡），有冇推介？

其實...如果唔係corner smear
我會直接上35 lux...
但覺得比咁貴買枝鏡，之後成像唔完美覺得心有啲唔舒服

咁q貴，用番135.8玩轉接算

我可能會入部m film玩，所以還好

Btw

Crop

唔錯喎

儲錢中

想問有冇巴打有用緊a7ii 加天工3環
上contax g45/90 對焦快唔快
手上有枝g45諗緊入fe55 定入個天工3可以買多次90

Batis 135好毒
仲毒過支100 stf

APO 真係唔同啲
longitudinal CA 少到呢...

想買塊CPL比Z24.8，
300蚊budget,有冇清有推介?

300 CPL 就求其買一塊is ok.
呢個價錢隻隻差唔多

請教多少少，其實貴既CPL分別在於邊度?

主要係coating
同埋玻璃質素
個環質素

coating影響成像質數比較大.
有份
無coat
single coat
multi coat

500-600邊隻好 我見好多都賣Hoya 果隻

B+W啦 偏色算少
我用breakthrough
美國貨 鬼佬高度推薦

300 budget 一上就上到B+W
B+W 49mm MRC slim 好似要6-700左右

any full frame tele lense

個人覺得
b+w = hoya pro1 -> kenko zeta ex-> heliopan(heliopan係貴但個人覺得質素好一般)

for 雀雀

雀雀

平 = 專接 Minolta 500R f8
要原生比得起前 = 70200 GM + 2x extender
米皇兼有胡力威師傅嘅雞肉 = 轉接EF 800 5.6 is usm

睇黎都係d500+ 200-500

其實講到尾 有冇人整d 器材list

無啦
由第一個post講到第四個

推握

平平地用28影景影星
有無得諗

有得諗 光圈夠大

想要枝wide鏡
諗緊買唔買FE1635
一來AF 二來機動性大 三來蔡(雖然假)
或是loxia batis

利申 A7ii 得枝kit 叫做wide

如果唔計手動
唔1635，基本上無乜好揀
得28/2.0 插convertor (21 or 16 eyes)

仲有枝泡菜 14/2.8

01個邊師兄copy過黎

01個邊師兄copy過黎

嗚謝：g901062000

3支都有

買咗Loxia 21先，之後再買Batis 25
之後又手痕收咗支2手FE1635

結論..
90%都係用FE16-35
因為實在太方便 同埋成像真係唔差.
成像方面係extreme corner有啲化(收到f8 可以改善)
但就算去到F8, 同batis/loxia F5.6 比
都係無咁好.
不過唔係聞相撚的話其實無所謂.

利申: A7R2

J到出血
但個定價........

真係好正

中左六合彩就會買

我起馬中二次頭獎先考慮

屌你，一打開sony rumor 以為 sigma CEO死撚左，嚇到我呢

兩千蚊美金啫
中一次頭獎都八球野啦

連登係咪Fuji 撚多過Sony 撚好多 身邊嘅朋友全部都用fuji冇得交換鏡用 e mount 鏡又貴到仆街

支持轉會

連登攝影台根本無人...

咁Fuji 呢2-3年真係hit呀。無計呢幾年興"文青" look
佢哋買機只會揀Fuji/GR/Olympus
其他牌子機個look 佢哋會覺得柒/毒
加上fuji機同鏡的確真係正嘅.

而家N/C/S 100%影相人買
Fuji/Olympus 40%影相人買, 60%當fashion accessory買

已經多過高登時期嘅巴絲出聲㗎啦。

Nikon Sony Panasonic 多數都係geek買
相機外型都係黑黑實實毒撚樣

Fujifilm係香港/高登/連登真係幾熱門
但係日本/歐美市場就好慘情

掛在心口就是潮
尋日lomo今日黑白聽日rooftop

咁樣Fujifilm Olympus 掛心口又真係幾型嘅
其他毒撚牌子成個遊客咁

其實睇人

連登都好多人用sony
只不過唔係度討論
玩得老鏡都用A7 series

我係用a6000，不過發現老鏡其實唔輕

主要分別係
老鏡用玻璃做，新鏡用膠做

大家點睇枝fe55
本身有枝g45
想換返枝af

如果唔會考慮轉玩單反 無反A6300+1670Z （會經常拍片 所以唔簡A6000) 係差唔多既價格入面 呢個係咪最好既選擇

Yes

自問拎住部A7II都幾型

me is 毒撚

會經常拍片緊係18-105g 好過1670z

我唔鐘意掛係心口,部機一路行一路打心口咁

咁又唔一定
power zoom有好有唔好

用忍者帶?

拍片變焦鏡，基本上Power Zoom多用啲，特別係慢Zoom。如果真係要大機嗰種全MF嘅機械手感，1670同18105都畀唔到。咁比較法，其實18105/4真係適合啲。

慳番嘅差價又可以買其他配件繼續玩，結論係18105/4好啲

PD應該幫到你

peak design capture

me 用PD slide 可以斜咩 支鏡會垂下唔會扯晒旗咁。
very good~

通常個capture pro掛係書包帶，如果冇咩要咩直接帶zkin相機袋

pd 野幾好，有d想係海外買個隻書包

點解要咁遠買。價錢好似差唔多?

海外大約.2300，香港差唔多2900

Everyday Backpack ?喺KS back時覺得貴，而家街價仲貴

香港有2600

Hk 買2300

今日行完星際 唔知邊間好
睇間間a6000都要問先價

正路好似係DBaxe

入左fever睇個價又唔錯

Fujifilm型
Olympus 柒 水魚比咁多錢買M43, 又貴又大部

諗住配乜嘢鏡？
我都睇緊a6000，但sigma 30mm f1.4全線斷貨

2017 先嚟買a6000?

夠用咪得

貓sir 亂鳩咁答人
有講富士咩
你d 柒相都要執喇

爬左一陣都知fe55值得買，唔該巴打
但係唔計焦距同光圈，fe35同fe55比
有冇話邊枝利d 成色正d

利就唔洗諗 FE55 絕對公認暫時135 format 全世界最利嘅鏡top 5

成色係咪即係指發色/rendering?
若果係嘅話。兩支差唔多. 反正兩支rendering都係一般，技術上無咩缺陷
但無咩特色或者吸引力

quote 都咪撚quote隻垃圾含撚廢貓啦

人地用富士執唔執都好過佢啲死人壽包相啦

Hi，睇番上個 post 有一討論緊 RX1，話佢係一部俾人 underrate 得好勁既一部相機
近排見到 RX1 二手價都係八千蚊左右，心思思想入一部用
我好少追新相機（因為自己唔係器材控，又唔係 professionals），手頭上用緊既相機係用左好耐既 Fuji x100 第一代
其實相片質素我係幾滿意，不過電子性能真係好差，反應又慢操作又好蠢

我自己 consider 由 x100 換 rx1 算係升級黎，但唔知嗰個升級既感覺會唔會好大
想聽下大家意見

但又深多層… 買 RX1 又要買 EVF，咁搞法都唔平
或者買部 Epson R-D1 呢類超舊 Rangefinder 又可能係第二個選擇（當然呢個又係第二個 topic 黎，因為 RX1 同 R-D1 係完全唔同類型既相機）

畫質， 可用iso upgrade
對焦速度 downgrade

evf 可有可無， 我有買個evf 但其實用lcd mon 影仲低調啲

30L 可以開鋪名?

RX1 對焦咁差？ x100 已經算係好慢下

1代冇試過 我試過x100s 唔慢喎
RX1 夠光對焦速度ok. 低光唔掂

X100s 係 OK， X100 好不堪入目

Rx1ii啦

3倍價錢呀ching

RX1 夠光對焦唔慢嘅。夜晚室內低光就你預會成日抽風
但畫質真係一流。就算2017年同A7R II比 都有得比
最少A7R II搵唔到支同RX1 比得上質素嘅35/F2
我仲keep住部RX1 唔放都係因為咁.

而家RX1 7000-8000 2手好抵玩
我12年尾買要 20000幾

我啱啱上肥花睇..7200都有一部
淨係買支鏡都值呢個價

為咗盡力踢巴打落海
你睇下對比啦
大家都係iso 100

RX1@F@

A7R II + Loxia 50 @F2

2張都係iso 100 全開F2
RX1 sharp 好多， 同埋loCA 控制比Loxia都好好多

Sony design 呢支35/2 真係黑科技
因為唔可以換鏡唔洗考慮尾玉high到sensor 問題
可以design到尾肉貼住sensor
field curvature同diffraction都可以大大降低
所以連邊位都好sharp!

睇下支鏡個尾玉突到！完全為RX1 設計

呢部嘢真係好正 尤其依家咁平
以前賣得唔好主要都係因為個個覺得2皮嘢買部機無得換鏡好On9
但其實買過用過嘅用家，最少我識嘅。個個對呢部嘢都讚不絕口

痴線架 咪毒害我

師兄們 a7r2 mon貼邊度有得賣
原裝個塊尋日反起左

其實要比係咪搵返Loxia 35 + A7RII 更好呢

當然Rx1 真是好正

呢啲高光差，APSC機有啲力有不逮
不過我setting都有錯，1/125搞到ISO高咗兩級

a6300 + samyang 12

我無35
Loxia 我得 50同21

周街都有，買玻璃好啲。膠果啲2 野就花。又會起泡

6300 DR 好似都有11 stop
應該都ok 呀

我得35

出相出相

呢支散景夜拍如何？買唔到sigma 30mm想買呢支

30mm 好好多
更銳利同f1.4

21 好撚正好想要

夜拍 我都唔識影
答你唔到

Sigma 30 同類應該係Sony 自己支SEL35 或者Zeiss Touit 32吖話?
你搵支Wide Angle 代替?

Touit 32 好正
除左對焦聲
話時話a6000個對焦聲有冇得熄左佢 好嘈

Touit 32 陪伴我好多日子

不過而家收埋左

窮呀嗎

Touit 3000 有找喇

終於遇上窮友

我都係窮

諗緊入新既fe85.8定 55.8
街拍多 a7rii

唔會岀囉，打到rx1

講堅2470呢個range街拍無得輸

佢想出都唔會出到
睇下rx1 支lens 就知個結構擺唔到落有mount 既body

個人偏好 35mm 街拍
55 同85 都覺得太長

焦段真係睇個人習慣
有人用100mm玩壓縮感添

用開55.8mm 搭 28mm手動

yes 呢個真係完全習慣偏好問題

Nex6果陣 Sigma19同Touit32
而家A7ii跟一支Loxia35算

我依家a6000 都係用呢兩枝

要我買我都係買85.8 55好似唔算差太遠

最後我都係買左85.8

我都想買埋先出發去旅行

想問30mm f1.4對中焦嗰下個鏡頭係咪會有「卡」咁既聲？
唔係機身嗰下提示聲

想買部細機跟身,RX100M3/RX100M4.
如果唔需要4K. 影相多拍片少, 係咪M3已經夠做？

唔知邊頁有人想a6000+16-70
咁岩fb見有人放二手$6600

打算去馬A6300行貨 加 1670Z水貨鏡 直接去哂三陽買有無問題 唔識check水貨鏡 求指求

光圈葉?

我都唔知係乜嘢聲 對到焦就有一聲

咁嘅聲? 如果係光圈葉發出嘅好多鏡頭都會有

各位sony a7有咩入門鏡推介
二手鏡頭2000$倒
影街景、建築

28F2

1635z 屌得過？ 成8k5 加重量

定2470

唔好意思，突然醒起我都幾鐘意係街琴影貓
如果係變焦鏡又會有咩推介

2870或者2470/2.8gm

你影乜得㗎，兩支焦段差咁遠，一支超廣一支標變

可唔可以有人講下D action camera我聽下？

under 2000
kit la

入左支55210 $2240入真係冇野可以彈

睇到你個入手價，其實當年雙Kit入都唔貴

你想講咩，我覺得你Youtube完先再討論會有價值啲

那有$咩
BTW SONY正價2790食水好深

除咗唔夠利，其實好用無投訴

Yes！即係正常？
因為我去試啲power zoom鏡好似係靜音咁，支24z都有，不過細聲好多

55210 值2000 咩

我想問下點解枝 signa 60 2.8 有個框係到
同埋對焦範圍只係框入面？

Af c 得中間用到
Af s 冇影響

+1

值

2470買完會喊

1400 應該收到全新拆kit無盒55210

副廠鏡係咁
你估價錢平過原廠唔洗付出代價咩

1400 應該收到全新拆kit無盒55210，不過要係dcfever慢慢捕
或者同人夾買a6000雙kit然後拆

見到2240我都真係嚇親
全新1350 就有了 二手800 都見過

不過黑色版難求 (a6000/5100雙kit先有黑色55210)
銀色版係nex年代嘅遺物
sel50f18都係一樣情況
銀色版會賤價過黑色版

呢到有冇巴打去過西藏？
諗住帶三枝鏡去 東蔡20 2.8 fe55.8
差枝長焦諗緊入枝g90定czj135
大家覺得應該入邊枝好

Kit鏡都2240

邊到有可靠啲既鋪頭
想入水貨18-105
大概幾錢？
同埋係咪除左保養之外 行貨同水貨無分別？

水貨維修要補返續保錢，另收乜費物費咁
總之可以比錢上cs整

Sony 變焦無乜太多選擇
除左kit 28-70其他都會超budget
你仲可以揀手動鏡

巴打有無鋪頭推薦

明白唔該巴打

大家收二手鏡通常係邊度收？
想收枝touit 12/2.8 但係肥花無

有冇d 就咁差粒電嘅差機推介
最好插usb 差唔係果d 火牛頭

kingma

巴打們 如果想自拍婚紗照 你地覺得邊支鏡係必用
已有 24 1.8 KIT 鏡 同 55-210

Fe 85 1.8 同 batis 85 睇review 又真係相差不大, 好難揀

呢幾支揀一定係24mm f1.8 但都係完全唔夠用
其實你影婚紗照 無燈 無廣角同中長焦
真係好難影
Apsc 影婚紗相都真係無乜選擇
租部a7r2 同 85mm f1.4gm + 16-35mm f4 啦 (但其實都未係好夠洗

自拍意思係selfie定係落腳自己影合照嘅意思

屌，婚紗相畀錢人哋賺啦

a7ii 35mm 有咩選擇
sony 果d 1.4 太貴

35 2.8

見到RX100有新firmware
過往有冇伏?

好想佢出支AF 35/2,呢個應該價錢同光圈都係全天候可用

我都想. 所以RX1 唔賣住 做副機

買左a6300, 想問有咩鏡頭推介? 旅行用, 街拍, 風景比較多

touit 32/ Z24

MF 35/2 就有支

a7s 買左支2870 kit鏡旅行用，
返到黎有d後悔冇買24240f/3.5-6.3
得70mm，去旅行真係唔多夠用
但支24240又真係好重

練吓構圖啦，遲吓淨係玩定焦㗎咋

未用過呢啲天涯鏡

香港Sony A7R II 終於肯減價
而唔係送粒黃豆俾人

Sorry減到20,990
睇怕街價17,990 買到

仲有10日就公布新機
而家先肯減會唔會太遲
要買都唔差在等多陣啦

香港Sorry係咁屎忽鬼
全世界Sorry都減晒，係香港唔減
香港人好恰啲
肯減價唔係直接phase out算係有進步

4個月前23k入 好撚心痛

早買早享受呀

yes me都係上個月19990入
扣埋賣咗果啲萬寧卷即係比咗18600左右

呢度有冇人影星?

我岩岩去旅行拎a7s+kit鏡影星,
計過用500 rule, 28mm 快門應該都可以去到17",
咁安全起見, 我快門就用13" ,
返黎睇返d相, 雖然中間都係ok, 但放大睇, 四邊d星都仲係有d星軌,
我想問係咪正常, 定係其實快門要再壓低d? 亦或係鏡頭/其他配件問題?

ps, 我係用10秒倒數影的

有星軌，咪即係快門太耐

佢話中間無事，邊緣先有，會唔會本身鏡頭coma aberration勁

有可能，亦有可能中間係北極星嗰類中心星

倒數幾多秒唔關事
數完先開始曝光
其實2秒就夠

婚紗照比錢人賺啦

攞苦嚟辛

巴打想問下邊度買rx100 v最平又信得過, 聽日諗住買

星際有間專賣sony

小弟用緊a7
大家有冇長焦距舊鏡推介？？
要配咩轉環？
因為budget有限
麻煩大家

本來頭先諗住走去買,點知最尾去咗買部DAP番黎不過都係sony

AF定MF?
AF最平應該都係beercan

af mf都得呀
係咪minolta beercan f4 70-210?

係呢支㗎啦，再唔係接環配龍仔70-300 vc

A005正呀 好利

放下野食相
a6000+20mm f2.8 直出

如果中間冇拖尾，邊緣拖尾應該係慧星像差
出現呢個現像係正常，通常頂級既鏡先會修正

截取 moblie01

彗星像差是光線在中心軸外面的光線射入鏡片後，無法在同一個點上匯聚的現象，如上左圖，鏡頭左邊過來的光線無法在右邊的感光元件上匯集成一點，越偏離鏡頭中心軸的光線偏離的會越嚴重。最後就成了右邊的畫面，畫面最中心的光點維持點狀，但只要越偏離中心，點光源散開的程度就越明顯。由於散的方式通常如上右圖所示，看起來有點像是彗星，所以又稱為彗星像差。通常這種現象會在大光圈的時候出現。所以等一下我們僅比較光圈全開的部分。

這是過去我們在鏡頭的介紹中比較少測試到的內容，因為C家與N家近年少有宣稱針對對彗星像差做修正的鏡頭。Nikon在1977與1994分別有推出兩顆專為消除這種現象而設計的銘鏡，一個是58mm f/1.2 NOCT，又被稱為「夜之后」；另一個則是被稱為「百變妖」的28mm f/1.4D。兩顆都非常有名，但它們現在的二手價是10萬新台幣左右。最近Nikon也新推出了一款58mm f/1.4G，據說也有專為彗星像差做修正。然而Zeiss號稱這顆鏡頭將他們最頂級的製鏡工藝都灌注在Otus 1.4/55上頭，就一定要來檢查看看它的表現如何。不過我們沒有借到58mm f/1.2 NOCT、28mm f/1.4D以及最近的58mm f/1.4G上述這三款鏡頭，手邊只有Nikon 50mm f/1.4G以及50mm f/1.8D

Otus 1.4/55 @f/1.4

Nikon 50mm f/1.4G @f/1.4

Nikon 50mm f/1.8D @f/1.8

先不提到彗星像差的部分，我們可以用紫邊的角度來看。這是位於板橋的新北耶誕城，這裡晚上燈火通明，但絕大多數的LED都是白色的，其中有部分的紫色燈。各位可以看看三顆鏡頭拍出來的成果中，那些是一整排都紫色燈呢？Otus也有紫邊，但相對來說低很多，抑制的成果非常好。

中間與右邊兩顆鏡頭光點都長了翅膀，這就是彗星像差，只不過跟前面的範例圖片長得不太一樣就是了。最左邊的Otus 1.4/55也有，不過相對來說小了非常多，如果是看縮圖的話也遠比另外兩顆鏡頭來的不明顯。消除彗星像差就是過去58mm f/1.2 NOCT與28mm f/1.4D珍貴的地方(當然現在的二手價太誇張了)，這顆Otus 1.4/55雖然沒有特別說明有消除彗星像差的功能，但在APO嚴苛的標準之下也能夠讓彗星像差被壓制到非常低的程度

我們來看看對焦點。三顆鏡頭都是合焦的狀態，對焦的位置在畫面右邊數過來第五棵樹，但Otus的我對到第六棵樹去了。雖然中間跟右邊的兩位很像沒對到焦，但我已經確認過非常多次，它們是準焦的，而這兩棵鏡頭的彗星像差在這裡也長得比較像彗星，如果你點原圖來看的話會發現，越往畫面四周，這些彗星會逐漸長出翅膀來...
source :

D基地

我第一日見sony 出A7RII 個時想狗沖，然後覺得貴無錢，等下諗住趺少少入，結果熊本地震完逆市升番 ，之後諗諗下A7 一代好快玩完，覺得差唔多時間就三代又差唔多黎，又諗住等下，等下又等下，咪搞到咁..無買過

想買a6000 kit
有無鋪項好推介

你都幾忍得喎
係咪本身有其他機用?

minolta接環係咪買md-nex就得？？
如果唔要af

淨機好喇
枝kit 都係唔用

好

我本身得部sigma dp1m
仲有部屎忽痕買俾女朋友既A5000kit
因為我有個老死有A7 ii kit,所以有旅行大event 都可問佢借
直到上年年尾同佢一齊旅行，冇得借咪二手入部A7R, 個時年幾跌得少少唔捨得入a7rii ...

唔係咁講，新手買kit好正路

用左一個月都冇就買過另一枝
你要枝kit 可以放畀你算

我都放緊 超少用

我少用到壞左都唔知

唔只睇你使唔使Af，而係睇本身支鏡係咩系統。如果係MD / MC呢類舊鏡就係md-nex接環，如果係AF鏡開始就全部都要用LA-EA或者ma/af - nex接環

感激無盡
淘個落黎先

長智識

我真係新手黎
巴打們有無咩地方推介

a6000 我係星際 big crxxxx 買 (我買水貨
用左三個月無乜問題
支18-105g 都係呢間買 都係無問題～

相差唔大緊係85 1.8
平咁多

用緊陳年nex6,啱啱支kit壞左，乘機換過支，請問有咩推介？副廠都得，1670z太貴唔諗啦 唔該曬

想換枝好d 定點

你想要咩焦段先？標變咪18105/4。

Sigma 系列咪 30.4

想要標變，我主要影景18105會唔會太窄？ 另外望過sigma支1750/2.8，係咪要adapter？

Sigma 睇下重量先好講野
18 算wide
本身枝kit 都係1650
想再wide 咪 1018/F4

即刻去睇，565g,同18105差100左右，應該ok呱 同埋平啲

平啲？你嗰部nex6諗住用咩接環？如果18嫌唔夠Wide，咁你一係1018/4一係Touit 12/2.8或者三洋12/2㗎啫。1750/2.8同18105/4差嗰1mm咁大把

枝鏡加mc11
都幾和味

利申最後變左入手枝sigma 19f2.8

19/2.8正呀

頂，我唔記得得mc11都有重量
其實都有小小貪佢光圈大啲

老實，2.8其實唔算大光圈，起碼apsc機一到夜晚就唔夠用

就係因為支kit一到夜晚就收皮先想換支好啲
其實而家部機對焦慢，又成日拉風箱，都唔知係鏡問題定機問題

唔夠光，除咗旗艦機都好難對焦快

影夜景畀錢上FF
今日行山去到天陰位就上到1000 iso
有返太陽光又變返 100 iso

夜景落腳長曝啦～就算用ff都走唔甩

有時候唔係話想落腳就得
一句講哂 FF 可用iso 點都高d

有埋防震仲正，硬推快門降ISO

想問下1670z係咪有內置影相同拍片防震？

有oss呀

結果都係買18105，望完實物，1750真係有點大 順手入埋6300，咁就成皮野，破產

18105好野黎

差不多4000，個價正常嗎？ 雖然已經買左

注意傷眼
唉，我諗我支samyang 12 decentered
右下角明顯朦咗 (左下角仲有光點，右下角變咗光條)

(24MP大圖，小心食data同傷眼)
唉，我諗我支samyang 12 decentered
可能會換sel1018
右下角明顯朦咗 (左下角仲有光點，右下角變咗光條)

相反，就算空氣唔太好，支fe55 sharp超多

仲要唔小心set錯咗JPG，好彩天氣唔算好，下次再影過

我買3340～ 水價全新

用電話睇，唔覺

我都想 check下我枝sy14有無decentre

唔係decenter 只係支鏡field curvature 大

横掂呢個Post太多純文字討論，post下圖先
下面全部用samyang 12mm f2影
呢張係買返黎冇耐影，問題唔明顯

但係呢幾張，右下角硬係blur咗，左下角明顯sharp啲

其實都係想搵個籍口換sel1018，廣多2mm，zoom彈性大，又有oss
支samyang 12個F2光圈我一次星星都冇影過

巴打有冇興趣平放支12mm 等你有個藉口換

一樣呀。第一張一樣係右下角blur.
lens design問題。唔似decenter.

雖然都係貪平買samyang 12，但係咁樣真係有啲不爽

反而成日俾人彈嘅sel35f18，收光圈影風景不知幾正

第一張睇落好廣

有邊支鏡收光圈影風景唔正

咁又係

另外我主要影街拍，但係post人地上連登又唔係咁好

有冇其他巴打post下相，唔好純文字討論

我之前有出呀，無乜人理。而家唔得閒影啦

尋日日落
上ff後嘅第一個日落

呢張仲要係直出，apsc有咁樣dr真係sony優點
上面有張samyang 12同一個位影，廣好多

鳩影

鯉魚門

帶埋機出門，無反都唔重

我成日都拎埋相機出門口，但係一張相都冇影過咁返黎

而家返公體力勞動，學6D嘅陳奕迅話齋：多1g都係負擔

而家番工體力勞動，學6D嘅陳奕迅話齋：多1g都係負擔

出下廢老撚花相先

大家比下comment

睇日落一流
不過尋日紅日勁多人

第一張唔知你影緊乜咁
第二張好似冇咩主體
第四張好正一動一靜
主觀感覺

第一張應該係想影枯枝同青草對比？

第一張因為前一日落完雨
得嗰個位有堆青草 想紀錄下
但唔知點構圖同表達 「有個位爆左堆青草」呢種感覺

第二張純粹j下日落嘅光影同鳩chok bokeh

第6 7張個色幾好feel

有無巴打係大阪買過sony a6000?
想問有無中文介面同邊度買平

日本買平幾多
不如入6300

想問影人像 巴打們推薦邊支 已有24.8

之前有巴打問我6500 + sigma150 600係咪影對面樓

但佢無跟個2x 俾我 唔知香港有無得買

有錢 85f14gm
冇錢 85f18

但6300同6000好像差千幾，而且多左4k拍片功能罷了

APSC買sel50f18 oss得啦，快靚正抵

6300算二代機，如果玩接環會快好多

影對面樓換衫

batis 85mm + fe 16-35 咁樣組合去旅行 o唔ok?
85mm 8k1 送 zeiss fliter 可以9衝？

ok go

Filter 本身值幾錢 枝鏡唔係7k幾咩

我係肥花買 , fliter 應該值4-500 掛 個價唔ok?

想去影螢火蟲但渣車都要成兩個幾鐘先到 放棄算

新手買左a6300+18105g 😬

支501.8 對焦會唔會好慢

幾錢有無重唔重

支50.8 oss 我搵左2個星期
黑色行貨全港無貨咁制
唔想平100買水貨呀 同埋 銀色插a6500唔係太美觀

其實銀色OK

E 50 OSS 個支對焦OK架
慢係FE 50個支

巴打有車?

性能仲好過35/1.8喎

水貨行左好幾間信譽好啲既都冇貨

sony jj 留名

巴打係邊到買?幾錢?
小弟咁岩都想買番部6300去旅行玩下

岩岩發覺原來呢2日用緊apsc mode
之前手痕轉左mode唔記得教返
唔怪得個視角唔同左

由nex3玩到而家a6500
但係早兩年入左24.8，另外支35.8 無用過咁濟
想問值唔值得賣左佢換50.8?
同埋而家35.8 賣出去咩價錢
thx

有 但唔係喺香港住
螢火蟲季到啦 如果想影要夜晚渣車上山

係fb 見到

有巴打想入35.8呀。至於50.8睇你用途啦，你想入嚟做咩先？影人，支24.8滿足唔到你咩

影人用24？

Sel90m28g

香港都有得影

24.8 apsc 鏡啵
55mm f1.8當人像鏡啦

50/1.8 oss都夠啦

有咩問題

變左36影人都ok丫

行近一點

Body 6千4
鏡3900近四千

(佢張單係打建議零售價+批發價
另外我又買左filter同卡
所以我只係講到大約價錢
講完我都覺得自己1999)

重量方面都接受到
主要係我窮冇錢買1670z
又唔想要支kit
所以揀18105g

星際 d-xxxx
Body 6千4
鏡3900近四千

18105好嘢嚟，慣咗手感應該爽皮

要買水貨SONY鏡， 星際有乜嘢選擇？

而家買a7 II 點睇？

仲有幾日出新機，雖然未必係A7 series
但係都等埋先

我都有機會買A7ii, 大家留個聯絡，到時攞佢個介紹人優惠。
TG: spacereturn

如果呢排有巴打出機可以搵我做推薦人計劃

有咩so?

巴打你幾時買？ 我又係呢間買

上星期
我買貴左？

巴打點開個share wifi 出黎又可以睇埋流量

原來係台灣
香港都有螢火蟲影，不過冇咁多

(SR5) New exciting Sony camera will be announced today at 3-4pm London time! It will challenge Nikon and Canon!

打算去買a6000 單鏡kit
4寶/3陽有無伏
Between , 你地會買幾多舊電？
買原裝/定副廠
諗住買多舊電
外差洗唔洗是咪副廠就夠

Between , dc fever 買會唔會貴好多同無咁多贈品

有，少咗偏綠
Second, the white balance algorithm is slightly different on the two cameras, with the a6000 producing greener tones than the a6300.

差不多，我又係加左uv filter, 結果埋單一萬零五百咁上下

[突發]
新機發佈會 - 應該係

A9

A9 ?

yes
a9

通常發佈左 幾耐有得賣街

個零兩個月掛

啱啱睇到A9直播

有冇巴打用a7ii？
評價點

防震平玩老鏡一流
有得拍s-log

1/32000s

Sony A7 II 連 SEL2870點睇

外星科技

我就係諗住換支50.8 影人
24.8 都影到，不過反正支35.8 齋擺無用

嗚呀～100400gm呀
媽呀我好想要呀

係咪影到子彈

又平又輕 成像唔差 CP值高
平時拍野影相都夠做
如果唔係要追24 70 / 恆定f4 / 蔡
28 70係抵玩

SONY係唔係直接放棄左機械快門

仲有機械快門，1/8000 5fps

依家Sony sensor 屈data transfer rate 1*/32000 都capture得哂data

咁仲會唔會有新a7iii
利申用緊a7 mark i 買唔起a9

新機5月尾出
到時a7ii又跌

a9同a7所有系列都唔同定位 我諗短期內都唔多跌

等三代就有可能跌吓嘅

其實係咪好多人誤會左a9,
以為係a7 升級版
見到好多人話貴，都係用返a7 series,

其實a9即係nikon D5, canon 1dx mk2果類,
係for 運動記者之類工作用

所以先咁特別重點介紹連拍同對焦速度，
同其他機走向完全唔同

你行山去旅行，街拍室內拍，影樓等等，
都唔需要用到呢d咁高連拍機能

16-35 f4 蔡仔
去旅行影景得唔得 有冇把打有
想買黎影景 行做緊8000左右
想淨帶一支鏡 影景多
最多35影下合照

見到有新機，未升級嘅諗住期待吓啫，使咩理佢定位係咩啫。你估吓佢賣兩萬，班普通用家都係狗衝啦。不嬲都只係睇預算夠唔夠多㗎啫

a6000+ 18-105 or pentax k70+18-135好？

買左 畫質幾sharp
35 影人夜晚室內 F4唔多夠用
所以去旅行會帶多支G45

入sony 大本營問 點答你好呢

其實星際2樓 d-xxxx 即係邊一間？ 求PM

廿幾年前既鏡就唔好要求對焦快
我就有部Contax G1 同 A7ii+天工3環
兩者對焦速度差唔多
用黎影下唔郁既野幾好
影細路影狗就唔好啦

D-基地

水貨有無伏

因為pentax大本營冷清到無人應
睇相，好似sony 利d
但係pentax 用 shift pixel又利好多

自己去試吓手感

天工3 賣緊幾錢

我taobao
唔記得係1100 定 1300 人仔

新手岩岩入手A6000 KIT
有無咩特別教學可以快D上手
BETWEEN, 想問下 用左filter cum 唔cum 到鏡頭蓋
thanks a lot

買個岩大細嘅filter

我去旅行都係用1635 f4

遲d 帶埋90mm marco 個支

點為止岩大細
kit 鏡應該40.5mm ,40.5mm 是咪叫岩大細

16夠wide?

16都唔夠wide

10-24

有無副廠差電池座推介

平鏡 50mm 1.8 同28mm2.0
唔計焦距，質素有無明顯分別？

另外呢兩枝究竟係唔係full frame？A7用使唔使crop? 搞唔清楚

10 變型好勁了

10實在太誇了

如果係遲下再買鏡
枝kit 無謂加

通常apsc鏡就咁「sel50f18」，而ff鏡仲會有「fe」字眼。而50/1.8呢個焦段，不論apsc定ff都有原廠鏡。

如果你係a7基本上一係諗55/1.8z或者直上50/1.4z㗎啦，如果要原廠自動鏡

有無巴打放minolta 70-210 f4 or f3.5-4.5
a7 窮撚用

咁sony wb 係垃圾
加B1M1 喇

50 1.8有FF版同唔FF 版
如果講FF版 我兩個都有
銳利既話全開50係ok 但28更好
變形28幾嚴重
紫邊兩個都麻麻，尤其50更麻
色水我個人覺得28好似比50差d
對焦28>>>50 基本28係好正常，而50係慢，易拉風琴，外對焦，噪，af-c仲郁來郁去

Metabone轉某啲Canon L鏡對焦係快既

25%原圖
Sony A7R + 50/1.8@1.8

Sony A7R + 28/2.0@2.0

依家想入部a7ii玩下
各位巴打有冇咩地方/信用卡個d推命？

屌都話咪撚Quote條垃圾
創造無含撚貓環境

屌，咪撚Quote佢呢啲無營養嘅對話啦。要撚唔該返舊登

想問下是咪唔可以插microsd card + adapter ?
琴日試插player 張mircosd 佢要我format
手上有張未開既32 gb 又唔想拆左用唔到

垃圾先用sony
繼續支持貓蛇倒米

你係有認真睇過一般用家評價就知要加喇
咁你用咩setting 呀
講出黎畀人參考下？
一味亂咁吠 建樹係零呀

點解唔得 咪又係sd card

可以嫁，我試過咁用
你插新卡佢要建立資料庫

岩岩入手左

幾錢？邊到入？

遲下去日本想影下人同景, 而家得支kit同vm 40.4
應該入85.8定55.8好?

利申:用緊a7ii

都有40緊係入85啦

錢就唔好提
入左kit set .8 55

但係fe85 同batis85 好難揀

FE85平一半有多

好多錢緊係蔡㗎，要諗就即係有預算就緊係FE啦

但係呢兩枝質素差唔差得遠?

咁你咪撚碌入黎喇
用家討論區
你邊度係討論緊

買枝FE85 多舊錢做其他野/買鏡

差唔差得遠？睇Sample會有答案㗎啦。

有藍標信仰
(藍標coating 加成)
(藍標造工 加成)
(藍標質素保證 加成)
電子對焦呎

我都諗住入kit set先問幾多錢

想入G90 FE28F2
大家對呢二支鏡有咩評價
利申 手持A7 55.8

kit set 10280左右

用緊a7ii
有咩天涯鏡推介
大光圈定焦呢？

正常budget

得一支24240㗎啫，但其實建議你熟練定焦鏡較好。

你如果本身用緊2870呢類變變鏡，睇吓自己影得最多係咩焦距先。然後再諗吓平時影相，有咩限制，例如焦段、光圈等等。

然後再交流啦

g90超利
如果鍾意影微距更加係不二之選
好多肉眼睇唔到既細節都紀錄得好仔細

咁平
邊到入

記錯左淨機身+1200先岩

G90 係咪姐係sel90m28g?

Contax g90

我講既係sel90m28g
contax g90我未用過

G90竟然唔係指Contax g90

sel90m28g 叫90g 90m 90微

我忽然覺得
用sony的都係癲同on9

貓仔你都唔識

我緊係識
一見佢d相就知係大師級啦

咁你點得出「都係」呢個結論呢

因為我自己都用sony囉

如果去旅行，巴打們咁嘅情況會帶邊支鏡？手動50 f1.4 同自動50 f1.8 ?

除非為影相而去，否則傾向方便，會用自動，變焦

貼去CANON區

自動, 叫人幫你影相唔通用手動咩

屌你。
D 留言有人同佢討論

a6300 用家，今日啱啱入左sigma 30mm f1.4

你整架？

我就係諗緊係邊支

sel90m28g好正

外人邊會識大師喎

唔係個個都有上兩登既
難為有人好認真咁同佢討論
佢依然係度發癲

同個癲的點理性討論佢都唔會變翻正常

呢支真係我目前最好畫質嘅鏡
如果有pdaf 就更好

影人像如何？
冇乜budget 之下考慮緊呢枝

依家用緊NEX-5N
想UPGRADE 下部機身, 本身得3支APSC鏡
預1萬Budget 應該入手A7M2 定繼續APSC機

之前流出機code
Nokishita reports that Sony registered two new cameras with the following codes:

WW361847
Wi-Fi・Bluetooth
WW620081
Wi-Fi・Bluetooth

其中一部a9，另一部原來係4k e－mount video camera 唔係rx或者a7iii

手上aps－c有咩鏡
1萬入a7ii 頂多只夠你買埋kit鏡
除非你賣哂d aps－c鏡

sony APSC得d定焦好用,zoom鏡想sigma/tamron出支17-55/2.8 zoom咁耐都仲未有

a9s?

留左係到得KIT SEL1855 同兩支停產左嘅 sigma 30mm f2.8 ex dn 同18mm f2.8 ex dn
全部唔值錢,
都係用kit鏡頂一排再買鏡

咁咪a7ii再收支大光圈定焦，或者直接揀手動老鏡又慳筆

唔想手動的話或者轉駁
賣nex5n+10000 ＝ a7ii+kit
賣sigma 19+30 ＝二手收 sony 28/2 取代 sigma 19mm
如果唔怕慢對焦，暗光對焦差可以 二手sony 50/1.8（千幾蚊） 取代 sigma 30mm，怕慢就菜個枝，但係貴好多（呢枝有買貴冇買錯）
native ff鏡除左原廠，菜，同泡菜三洋 暫時冇乜揀

無新a7

買新a9

唔好貼呀... threatening 打左threating 一陣比人笑呀

黎緊去日本旅行 想入支wide鏡 有無邊支推介
畢直 四五千

FF/APS-C?

Sorry
A7ii 得Kit同 55.8

我聽日去買A7ii, 求受薦人。
TG: spacereturn

16-35／f4 係最佳選擇但係超筆直 依家二手都要6500（個人覺得最好）
35/2.8
28/2+21超廣轉 四千幾左右
索蔡個幾枝都超哂標
Samyang AF 14 F2.8 岩岩好合乎你標準，不過冇乜人用唔知好唔好
佢仲有24/1.4, 35/1.4 純e mount手動
Voigtlander都有出不過應該唔岩你
手動鏡唔係專為e mount而設計小心愈廣角愈會有紅移+崩角（貌似a7ii有改善）

但35f2.8又唔夠廣 但我見呢支個價錢都可以接受
28f2 上網睇就成像好似一般
另外我想問sigma係咪無出e mount 如果想用sigma係咪一定要加adaptor?

買左x 2求受薦人

係，等多兩年就有sigma emount

FE28/2 最大問題係畸變勁，即使機內修正左distortion，四邊都會降sharpness,無落distortion 修正會變小魚眼，好在佢本身sharpness 係幾高，修正左 都ok
發色比較一般

相反佢好處係幾多
第一佢輕，200g 好岩掛機頭,旅行，掃街，同無反細既特點好平衡
第二佢細，放係書包唔阻,c/n光圈2.8光圈都要52/58...mm口徑，n記枝28/1.8仲要 67 mm,所以佢畸變大係意料中事，價格算係比其他sony鏡實惠，如果做大一級口徑，coating 好d絕對係上乘之選
你當佢compact 系會舒服d，二手二千頭收到

頂未打完
49mm口徑有2.0光圈算叫超班

上面嗰位唔係未買咩？咁直接做受薦人唔得咩

我再推一推，如果有巴打係3月26前買機又未做到推薦人計劃既可以搵我

巴打你部機幾時出既？

系你老母
除左識影相
唔該識埋打字

路過完畢

你唔Quote原句，唔知你屌邊個

碌上小小咪有
懶

三十分鐘前買。
我已有推薦人，揾受薦人。

4月22

2樣我都無

其實有無人會買罪大d apps
幾舊水一個好貴

我有買 買完都好小用。。

無買想試。唔驚有淘寶

有冇人 有time lapse 個 app
好用嗎

巴打你tg我，我有人推介畀你。

我都有買

都幾方便 有得set 要影幾多張就停 其實我都只係用過1次

其實有無人會買adaptor用A mount鏡?

我用緊a7ii + mc-11 + tamron 24-70 f2.8
加埋晒都幾大支, 其實有冇人好似我咁用法?

用緊taobao adapter
minolta 75-300
窮到岀汁

本身a mount 用家?

實有。用a6000 + Sigma 150-600 | c都有

用左淘寶個tools 會唔會比人鎖機
見到3x有晒所有

唔係呀 只係見a mount有啲鏡啱心水啲

headquarters 正字有s

有無人有興趣買canon to e 天工三代環？ 我有一隻 比一代A7用最好

今日呢支到埋貨

二手？放幾多？同埋你轉會定有新玩具

A7R2+LA-EA3+A-mount 2470 2.8II + 1635 2.8II 使用中！

我用a7

點解買呢支都唔買wesley

Apsc 人像鏡真係無得點揀
55mm f1.8 應該係最好 佢中間個part 既解像力都夠處理2400萬像素
85mm f1.8 應該都唔差 （等效135
再平 d 就50mm f1.8 或者 60mm f2.8
有冇巴打有比較過呢兩支
感覺上60mm 畫質會比 50mm好
sigma 出係 e mount 嘅都係好野

APSC點會買55/1.8呢支呢

WhyNot
55.8 乘1.5 咪82.5 當85咁用囉

我轉咗a7ii同諗住買metabones玩

apsc 唔用ff鏡 主要原因我諗得兩個
怕畫質變差 / 重
但支55.8 用係 4200萬嘅 a7r2 到都sharp 到無朋友
咁中央部分拉到2400萬嘅apsc 機到 應該都係勝任有餘
當係batis 85mm 咁用
支55mm 又得300g 左右
我覺得幾岩apsc

鏡 adapter分別買左幾錢？
好似幾個post都見你問
終於買左?

adapter 買左$130 ma-nex
鏡買左$630 係一個伯伯賣俾我

adapter無af?

無呀
mf黎架
laea4 對焦好似都唔太快
我用峰值都好快

唔知有
有無more detail
見佢平 廿幾us

大家平時去邊度買機買鏡?
大公司覺得貴, 細舖又驚比人呃

你淨係追呢個Post應該會有基本答案

星際？

以前一開波都會咁諗

但越黎越發現
行貨黎講九成大鋪平啲
有分期有信用卡回贈食

新手入門A6000點睇

A5000好定A6000好

6000 同 5000 差十萬八千里

A6000旅行用點睇

fit 到漏油

枝鏡買KIT SET OK啦
要唔要買埋腳架.
利申:新手.第一部相機

買A6000啦

利申:用緊a5000,買唔起A6500

開新卡仲爽皮

買，放gip
嗰日行程要用就帶

有心繼續影點都要返枝腳旁身

講到底都係睇個人需要

唔洗買住
不如留d 錢買多枝鏡算
腳架唔係事但買枝就好嘅

腳架得兩個玩法
1-貴買平用，整支靚野
2-執支大陸穩陣野/仲要2手

我支大碳腳都係打仗先用
平時都係用大陸300蚊貨仔（可以反摺）

想問枝fe85 1.8入唔入得過？有無師兄俾d意見

目前得一枝1635

呢2日好忙,而家先上水
tg: nakatamayaba

需要，可入，抵用。

諗住買枝腳架旅行用,
八爪魚是咪最好選擇?
OR 有無其他更好選擇?
如果買八爪魚,用緊a6000 KIT , 買SLR-Zoom 是咪已經夠?

上price 睇SLR-Zoom 同focus 差成倍價錢

其實我早排淘咗支Sirui N1204X + k10x
真係唔錯 起碼同我支7年G嫂 差唔多...

睇你影咩.
5秒快門內 應該八爪魚ok

有無人用過支35 2.8?
覺得點?

幾好唔錯
特別係萬用
唔好就係無咩特點

我已經有支55 1.8 仲值唔值得入呢支?

唔多值
睇你鍾唔鍾意35
呢支35 有個缺點，放大率細，對焦距遠
唔夠「萬用」，做食飯鏡就一般般
除此之外成枝都好打得，但就無咩特別賣點
只可以講係平凡但高質

新手有一樣野煩左好耐..
我本身有A6000機+1650
依家心郁郁想買多一個鏡頭
但係下唔到決定.
我影相主要係FOR 去旅行用, 係香港接近冇影相咁濟.
旅行影既相比較係想紀綠自己去過既地方, 睇過既景色.
係去日本果陣1650 就冇咩問題
但去歐州, 好多時係室內(教堂/博物館)同夜晚個問題就出現

RESEARCH既時侯有唸過1670, 18105G, 24F18
但係唔知點選擇好
1650/1670相片既分別仲未研究
18105G 聽講性價比高, 重量我渣過下手, 睇下都係重1670 100G , 分別對我黎講唔算大
24F18 大光圈, 對我室內同夜晚好有幫助

有唸過慳返D 錢睇下上唔上ff.
但係我自己感覺上就想用相機記錄旅行既細節, 而唔係追求好極致既美.
暫時唔會想扔本入ff

唔知各位有冇咩意見比到我

你要大光圈
F4應該唔夠力

有冇巴打有中一50 0.95?
有無評價？
最近唔知做咩好想買嚟玩下

預算夠既前提下 24蔡啦

其實35呢個焦距 如果想要autofocus好似無咩選擇

學我咁玩MF 用Loxia 35啦

有
35/1.4

六七千蚊買支手動鏡都唔知值唔值

那有錢

loxia系列直頭超值

M奶郁下都10幾20k一支咪又係MF

非常好用
有Peaking根本好易對到焦

一支35走天涯就夠

有冇咩詳細原因可以講下.?
有點怕去旅行但係得1650 會唔方便
到時又要逼住上1670/18105G 就好似買部FF機一樣咁.

你夠錢買部FF都要夠錢買鏡㗎，咪又係咁。你未知1670同1650嘅相片分別，即係非重點唔使理焦段住。

但係你知道室內同夜晚唔夠光，咁你需要嘅係大光圈鏡頭。預算唔多，就Sigma 30/1.4 | c啦，預算鬆就一步到位買番原廠蔡司24/1.8z啦

30/1.4都嫌貴，就求其收支手動舊鏡啦

買二手zm 35/2
同loxia同一設計
平多一千幾百
但無防滴鏡身

聽你咁講, 我都唸住買24/1.8既,
不過我唸到時我旅行就會長期用24/1.8
有d擔心用唔慣定焦
道理上明白要大光圈.
但成日聽人講旅行鏡就1670

其實1650同1670 既差別係咪咁大?(如果100分係總分, 以相片質素黎計, 可以點比分呢?)
焦段上我覺得比多20好會好d, 但係冇都唔大問題

感性上我想買一個鏡頭, 不過理性上叫我比足理由說服到自己
我唸依個問題都好常見, 希望各位巴打唔好磏煩

怕咩吖
用慣左 去旅行都係用定焦

係咪自己一個去旅行 / 攝影友一齊去 ？

分別就實有㗎啦，問題你而家唔覺得1650影出嚟有咩大問題呀嘛。最大問題係唔夠光呀嘛，咁就緊係解決咗你發現咗嘅問題先啦

當然你預算好多，我緊係叫你買晒24/1.8同1670/4㗎。

同女朋友咋

各位巴打有冇邊支50mm推介

最緊要性價比高，筆直3k以下，自動手動冇所謂

你apsc定ff呀

幾百蚊有支 八羽怪

39頁啦，開定新Post先：

女朋友就易話圍啦

女朋友可能買50/1.8 oss仲好

食一食信用卡回贈 隨時抵過係細鋪買

其實呢邊未爆㗎

你早開post 係咁喇

真係太早...
990先開都唔遲

推爆呢個

Pish 埋佢

a7ii
相機出錯，關閉電源重新開機
係咪姐係壞快門簾
如果上sony 整要幾錢同幾耐到

A7ii 插Metabones AF唔到係咩問題
佢話我未連接好鏡頭

個Metabones 啱啱update完Firmware嘅

推推

不斷重複？有無試過無鏡頭都換鏡頭？

你插咩鏡？定係之前同一支鏡用到無問題，而家Upgrade完Firmware先出事

防震移位 熄機拍一拍大力部機手柄底
怕就上cs搞

試過呢個方法唔work 上cs 搞大約幾錢

十次開機有三次得
插緊fe55

插緊fe55
枝fe55新買既
都用左半個月無事
firnware 就無update 過

我頭先拎支Canon 24 試囉
本身有無update 佢都係一樣反應 唔知點解

原廠鏡都係咁 返屋企用下枝kit 同g45試下先

熄機抹下機身接點

幫你推推，有無保㗎

巴打，你咪見Post就回得㗎

至於幾錢，未過保就直接拎上去檢查啦

我過左保啦 月尾去旅行
唔想旅行先用唔到
所以點都會去轉cs

過左年幾lu
返屋企試下抹埋機先

五月尾？唔係四月尾呀可

係就快啦，檢查同維修都要時間

5月尾呀，所以聽日即去sony

輕輕一推

做咩啫

推爆未架

push

1001